舊高登仔回流高登 稱連登似Content Farm, 少創意post

「都係想高登好」，是巴打「雞丁」與記者閒聊時說的一句話。自前年LIHKG討論區（俗稱連登）推出後，不少高登仔都選擇「移民」。當巴打名符其實「向左走向右走」的年代，雞丁與五名兄弟，有感LIHKG討論區的文化，與自己格格不入，於是逆流而上，去年9月合組成「高登音樂台」，火力全開做二次創作，希望可吸引巴打「回流」。為過癮，亦為高登。

記者 盧珮瑤

六個巴打，加入高登1年至12年不等，沒有想像中的油頭垢面，玩起樂器上來更有板有眼。成員分工可謂「歌、影、字」一條龍。雖然主力玩二創，但選曲後會重新編曲，兩位填詞人會躲在他們形容為「文昌位」梳化上作詞，填詞後便會進行混音、剪接音樂錄像（MV）等後期製作。

「點知佢要返夜，早知去食M記......」走入音樂台在元朗工廈的陣地，就聽到他們在高歌其他巴打上載到高登的《冷雨夜》二創歌詞，是高登中巴打一人填一句而成的作品，「又係啲群星創作！」Band房中有一套鼓、一排電結他，樂器齊全程度可媲美專業樂隊；不同的是，房中不同角落，夾雜了很多高登標誌的貼紙、坐墊。

雖對「故鄉」忠心耿耿，成員亦並非完全未有接觸過LIHKG討論區。「佢以高登個殼做論壇，但內容有種『內容農場』（Content Farm）嘅感覺，好多打手推自己講嘅嘢，感覺唔係一個討論區。」在LIHKG討論區初推出時，巴打「QBear2nd」曾經到訪過。「雞丁」則認為瀏覽LIHKG討論區，有如「去咗另一個地方」，文章種類單一，且創意改詞帖子很少。「我而家有時睇，都係啲揭人私隱嘅post......我哋係為創意先到『創意台』，唔係為咗揭人私隱，先去人哋嘅『創意台』。」

道不同不相為謀，便留在高登尋找同路人。六位成員原本各有各創作，去年9月決定合組成一隊，首支作品是海鮮界李彩華《你唔買我喇》，找來華哥「咪咀」拍攝MV，在fb累積40多萬點擊率。近期作品《你個嘢壞咗呀》，更加入「譚校長」與美食節龍蝦姐對唱。創意無限，亦希望創意台的會員人數無限上升。負責編曲的「菲律賓男神」則觀察到，音樂台堅持一直創作的效應，「唔係話因為一首作品，而係我哋不停有作品擺上去，有啲會員就會話，佢哋返嚟（高登）喇。」

認真你就輸了，在香港凡事認真做，都總會有「負皮」，六個男孩頓變「佛系」一笑置之。「負評呢家嘢，唔係負評就正評，我最怕無人睇」。問到如何看待有指留在高登的巴打，與現時的「廢老」無分別，他們直認「係，無分別，講得好......我哋年紀較大係事實，但唔會因為咁而放棄我哋嘅創作。」音樂台更曾找來高登行政總裁林祖舜拍攝MV，自然令人聯想他們為高登打手，「如果我哋有收錢，畀人話係打手搞到無收入，當然有影響；但我哋本身都無收錢，畀人話打手都無錢收！」

高登行政總裁林祖舜指，音樂台成員均是活躍會員，「呢啲人畀錢都請唔到，佢哋唔止當交功課，做每件事都好有心。」他未有就音樂台行動成效作實際統計，但明顯見到創意台的「巴打」比以前活躍，「有些會員早前都只是做CD-ROM（只看不回覆），但見到咁多抵死創作，我又一齊嚟（創作）。」認為高登最標誌性的，都是其創意特性，音樂台正正做到改詞和拍攝音樂錄像（MV）的部份。

LIHKG討論區管理員「連尼住」表示，於社交平台曾觀看音樂台相關創作，部份都頗「高質」有趣，但未有觀察過音樂台的目的和成效，不便評論。從討論區推出以來，一直致力令更多用戶關注多元化的內容，如早前推出的分台功能，往後亦會繼續鼓勵會員做更多創作。

高登手機應用程式的使用，一直引來很多爭議，不少網民依靠第三方瀏覽程式到訪高登，其中一個是專門給iOS用戶的「HKG+」。於2016年10月，由於「HKG+」違反API使用條件，不再獲高登授權作第三方程式，引發網民提議另起爐灶。同年11月，LIHKG討論區正式成立。

高登或成最後贏家

毒果好明顯收咗早洩錢寫鱔稿

同時有intel同amd係好事，互相激勵進步

受惠嘅都係用家

高登仔又成最大贏家

早洩哥同一眾含撚狗話係咪係囉

似 content farm 的確係事實
大部份 post 都係轉載
唔係就係唔好笑嘅假膠
唔幽默淨係想誤導同恥笑
然後就係私人對罵

最多就係冷嘲熱諷

愈睇愈多 post 唔洗㩒入去
愈 block 愈多 on 9
愈嚟愈無聊

林早洩老母真係成真正贏家
連狗搬石頭砸自己老母腳

冇lihkg你班仆街繼續用forum1-17啦
連電力正常供應都有困難成日熄燈， 唔講以為當年係北韓上網

睇下上面啲reply
一味剩係識講乜鳩贏家
睇都唔使睇

講得有錯咩
以前啲改歌潮文多到仆街
而家得返啲批鬥收兵
網上瘋傳永遠冇連登份

唔理黑貓定白貓，捉到老鼠就係好貓

舊燈時事台洪非凡集團到今日都係私怨喎， 有變過咩？

成件事最仆街既莫過係：

老登折墮到要搵毒果放繕？？？？

連登低質係事實

連登靠班腥港人00後撐人數
佢地連廣東話都未講得好
點改歌呀

因為人分散左

五毛數量又不斷上升
所以咪覺多打手

因為真係好多五毛
有D台正常人開一個PO
打手+五毛已經開左5,6個

「舊高登」人
2016之後呀？
我走嗰陣嘅人已經差咗好多

平心而論
證明/指出其他人五十步笑百步其實係一種無意義嘅反駁
偏偏呢種詭辯連登仔最鐘意用

咁樣好多時候討論落去變咗無意思
變咗低質指責就係因為咁

正經野無乜人想傾
三句唔埋兩句又 loop 指責 嘲諷 廢話
又話上連登勿認真

無聊野又得好少係幽默
經常見到人好努力想搞笑 作好大篇誇張嘅故事
但係好少有人真係幽默

太多 Attention Seeker
但係又有更多人俾 Attention 佢地

最鐘意又嚟個幾句
"返舊登啦！" "咁你又唔 ... " " ... 咪又係咁"

連登咪又係紅底01大本營

五毛大根妹

咁hk01呢

冇lihkg，但係仲有大大個膠登喺到都唔上都冇你哋辦法㗎

高登嗰邊參與度明顯高過呢邊
呢邊都有改歌台，我最近入去望過吓...
唉都係唔好提

係，
舊登已經想講好耐

LIHKG普遍太低質
高質內容=0
5P狗公POST一地都係

一味喺度負皮人冇用，淨係識話高登點點點，個改歌台人流真係少到，見到都覺得可悲，唔好話人哋高唔高質先，起碼都叫有心創作，點解可以咁少人留意

唔洗爭，呢邊都有個關囝喺到坐陣，啱啱至入完個私怨post，睇到眼怨

回流 都無走過何來回流,幾條傻仔以為搞好創意D人就會回歸
你估當初走係因為LIHKG 文化好咩,係因為方丈人又西個台又西啊

我就頂唔順舊登班5毛熱狗先過黎

無所謂由你點講 我又唔會過返去做狗

咁依家點睇，講緊呢邊CC台

唔洗做狗，做CD-ROM就得，兩邊走無傷大雅。

成日有班人話連登無高質post
剩係學術台文史哲、天文、科學、藝術都大把高質post追
話無野睇 學術台啲post咁高質又唔啱睇,不如面對事實認自己唔啱口味

以前班mk 5p咪又係見邊到多人就走去邊
連登多人咪過哂嚟 所以連登咪成堆5p小學雞
講到高登好質 未有連登之前,咪又係同連登一樣
話無改圖post 近近地最近財經台燈界大戰啲改圖幾高質

1. 講到高登好高質 未有連登之前,咪又係同連登一樣
金鐘M記網聚
71愛國收錢遊行
大量5P自拍招友/招SP
大量CD-ROM自拍乞求連登AC
中學牛自拍POST上連登話俾朋友知有AC好威威

一樣？你反高登還反高登，但係請你理性少少

2. 成日有班人話連登無高質post
高登連登膠登甚至其他科林都有高質POST
所以比較建議大家多啲周圍行吓
唔需要對某一討論區咁忠心

連登高質POST偏向學術台
高登高質POST偏向時事討論、二創改歌改圖
連登唔係冇高質討論同二創，只係唔夠高登多同高汁，你花多啲時間上去望吓就明

高登音樂台成浸廢老味😂
裡面既post好old school

嗰40萬都係廢老嚟
噉又係呀，上得FB都係老人家嚟

道不同不相為謀，便留在高登尋找同路人。六位成員原本各有各創作，去年9月決定合組成一隊，首支作品是海鮮界李彩華《你唔買我喇》，找來華哥「咪咀」拍攝MV，在fb累積40多萬點擊率。近期作品《你個嘢壞咗呀》，更加入「譚校長」與美食節龍蝦姐對唱。創意無限，亦希望創意台的會員人數無限上升。負責編曲的「菲律賓男神」則觀察到，音樂台堅持一直創作的效應，「唔係話因為一首作品，而係我哋不停有作品擺上去，有啲會員就會話，佢哋返嚟（高登）喇。」

肯定係班廢老做數一人狂轉AC撳幾十下做數

雞丁係咪當年串達哥偷潮文嗰個

紅字呢啲高登無咩?
一堆咩區咩區小圈子 實際入到去成班mk食女gp
乞求ac 高登以前都有撚啲on9仔小學雞
各打五十大板有撚用咩

藍字 唔係想捉字蝨 但你咁講到到都有高質野睇
大包圍咁講無意思
我就戥學術台班個班努力做起高質post嘅巴打唔抵啫

只係想講高登覺得自己咁高質就唔好成個陳雲怨婦咁
不如各有各做百花齊放
高登今日搞成咁怪就怪咁多年無進步 女夜鬼、613 ban咁撚多人仲幫早洩奶鞋底
ac就已經ban哂 唔會再返去
各自做返起啲高質二創 家陣連登又好高登又好膠登又好,同香港困局一鳩樣

雞丁以前過街老鼠
最記得佢個陣俾人屌到仆街 想上位嘅小朋友
家陣上咗高登神檯

1. 巴打愛國收錢遊行高登有發生過？

2. 返去做吓CD-ROM無壞，呢邊有時都會上到悶

3. 高登成日搵嘢屌連登，主要因為我哋抄襲高登風格，呢點無得駁，咪有得佢哋屌吓發洩吓

D人低質關LIHKG咩事,班中學生覺得有AC好威威自拍係LIHKG造成?
如果今日仲係高登流行呢班友咪響高登開post ,
唔好講咩邀請碼拉低門檻,高登手機就注冊到
低質係一代人既事,唔通我又笑香港人居然鍾意笑波子咩

高登SMS註冊唔係長期性

LIHKG邀請碼今時今日仲用到嚟開AC

btw 諗落其實好奇怪，點解LIHKG會吸納到咁多5P？
低質係一代人嘅事？LIHKG開咗壇好多年咩...

高登非直線打手又開工

冇論點就標籤人打手

噉都打手，你起底睇吓我之前為連登做咗幾多嘢先好嗎 ？

俾高登仔屈我抄登打手
再俾連登仔屈我高登打手

只要批評 = 對家打手
呢點就係兩登仔共通之處

初心就係果邊差先轉會

1. 梗係試過啦 2015我哋已經玩過一次
不過連登小學雞多 鈎得比較多

學術台就冇咩點變，MK小學雞都唔會入學術台
只係以前5p 仔唔識開isp先成日係度笑人扮高登屌人番5p姐 坦白講自從有sms登記開始關口已經collapse 等如每日150入侵囉

嗰時冇留意，sorry

BBQ聚 人妖呃成班狗公呃到佢死 起底愛國收錢遊行 (不過成效比較細) 一人銅鑼灣反港女示威

高登緣份計劃 5p仔 狗公 高登炸雞

傳奇級煩膠 傳麟 jer霸 朱紅姐姐

再加埋史上最仆街admin 比ip白粉報

高登幾時高質過？

又係個個傻閪丁

創意台音樂台好多失蹤人口 熊貓個D唔知去晒邊

神駒都由過街老鼠翻身成千人台台主啦，雞丁咪又係差唔多

達哥單野光速潛水嗰個？
同埋有首我有份填，扮咩你作？

點解吸納到?好用攞,個app用得舒服又多人流咪越滾越大
高登少5P唔係因為佢高質所以少,係因為高登根本吸引唔到5P上
多人上自然咩聲音都有,有D聲音你唔喜歡好正常,咪block左佢圍爐講自己喜歡野
高登從來都唔係輸無文化,係輸早洩

真老鬼走晒咪水鬼升城隍囉

二創改歌改圖確實高汁喎

凍檸樂咪高登仔,咪2次創作囉

高登以前都真係好癲
Surf到頭兩板都紫晒未睇既得一兩個
呢度想click入去睇都懶
尤其是波台

條友仲係叫
四眼雞丁@@
弱智表情撚黎

啱啦弱智返返去應該去嘅地方

雨革打後都冇乜啦

記得當年有人改自己網典 唔記得有冇佢份

達哥呀BOB叔呀嗰啲又唔見你提

嗰啲細路仔先睇

而家高登都重係好撚慢